處所防疫擬加辣 陳肇始姑娘：未打疫苗禁入

【本報訊】疫情放緩，政府卻不斷為防疫措施「加辣」，有電台報道指食物及衞生局局長陳肇始考慮在強制員工檢測和要求顧客使用安心出行程度外，加入接種疫苗作為進入處所的條件。感染及傳染病專科醫生曾祈殷認為，接種疫苗或是通關的條件，但不適用於日常生活。健身搏擊運動業界大聯盟召集人柯尊鼎直指，若政府把接種疫苗作為營業條件，便會結業，「我唔會用我哋或者顧客條命嚟博」。

疫情回落，政府初七起逐步放寬食肆營業限制和重開表列處所，陳肇始接受商台專訪時表示，若新增個案回落至單位數，政府評估過條件許可的話，將有更多空間考慮放寬，並指各政策局正與業界商討條件，研究要求各處所加強防疫措施，「一方面就係一定要啲員工要去做檢測；第二呢，都需要嗰個『安心出行』（程式）；咁第三，當然如果我哋話，真係到有疫苗嘅時候，希望大家會打疫苗啦。」

對於農曆新年前三周內26次「封區」僅找出20宗個案，陽性比率不足0.1%，陳辯稱封區成效並非取決於是否找到個案，又預告日後若有需要，政府會再封區強檢。她又指政府正爭取為前往廣東省或澳門的人士「鬆綁」，與內地恢復通關，將「回港易」計劃變成雙向，豁免邊境檢疫。

衞生防護中心總監林文健昨回應時指，接種疫苗應是自願行為，而且歐美的接種數據仍然收集中，需時了解疫苗對減低社區傳播的成效。

健身業界指寧結業
健身搏擊運動業界大聯盟召集人柯尊鼎表示，若接種疫苗是營業的必要條件，將選擇結業，「我唔會用我哋或者顧客條命嚟博，呢個政權從來唔會顧及我哋條命或者健康」，直斥林鄭政府已淪為「全世界最唔可信嘅政府之一」，不但無意開誠布公爭取信任，反而霸王硬上弓，「餓到你半死，冇工開喇，（商界）焗住咪接受囉，逼市民做，啲人唔去全民檢測，咪封區囉……好似黑社會咁，用揦鮓招」。

感染及傳染病專科醫生曾祈殷表示，不排除接種疫苗是國際間通關和通航班的條件之一，但不適用於日常生活，「你話係唔係要打咗針至可以入餐廳食飯，我覺得好值得商榷，咁我哋𠵱家都日日（在餐廳）食飯㗎啦！」質疑做法只為推高接種率，「唯一清楚係，如果政府有咁嘅要求，好多人一定爭住打咗針先，接種率一定升」。立法會前議員尹兆堅亦斥政府藥石亂投，「大炮打烏蠅」，只為討好北京。

食物及衞生局發言人並無正面回應是否必須注射疫苗才可進入相關的處所，僅指政府會密切留意疫苗的研發及疫情的發展，參考世界衞生組織的相關指引，評估疫苗的安全和效用，及防疫措施的安排。

阿婆報道貼link呀

大陸都冇你咁惡 陳局長

有邊個打左？

逼人打咁撚惡

香港有排都未有疫苗，即係冇人入得

譚耀宗

強制打生化武器致命疫苗
港共殺死香港人目標完成

要打大陸仔疫苗，寧願唔食啦

市民：我要入呢橦大廈睇醫生
保安：你未打疫苗
市民：我就係要入去睇醫生然後打疫苗
保安：咁你打完疫苗先再黎
市民：我入唔到去點打疫苗
保安：咁我都無辦法幫你，你打完疫苗就可以入黎

張家輝啲FRIEND嚟
邊有學校唔畀人食煙！

細佬就好撚愛國愛港. 仲會親身幫 一眾膠官打. 第一就係 宇宙第一毒婦, 第二個就係 PKT. 第三個就有陳無恥上

利申. 細佬只係一個清潔員, 沒有任何醫護牌照

處乜撚野所
咩中文黎

咁你一次過同七百萬人打囉

咪係,場所就場所啦

我就等你試下我d泰拳

改個字，住所，唔打唔比返屋企囉笨

新疆再教育營有幫營友打維他命針

就算有得打都冇可能短時間打得哂 況且而家冇得打
打左又唔係100%免疫
仲有堆唔可以打咁又點

你同呢個正苦講邏輯就side鳩氣啦

飲食業檢測 學校又要檢測 仲有其他行業 呢度講緊係以萬咁計

班仆街有無諗過有幾多人? 每14日循環一次

單係飲食的人已經以10萬計

仲未計其行業 兩星期點驗幾十萬人?

班廢撚鳩up就算 佢地邊有用腦諗過

叫人大唐英年打咗先la

信政府，無事！

自願=希望地強制

佢地要打打美國野 我地就打會死個隻

擬立法規定未打疫苗者，不准進入處所

擬立法規定未打疫苗者，不准進入場所

一撚樣係垃圾，冇講過嘢

真攬炒

陳肇始係咪弱智？疫苗做唔切亦打唔切
本身就係要分開打
依家計劃仲要係前線人員打先
咁起碼要半年，最少去到九月都禁堂食、禁活動？

憑乜撚野

對於農曆新年前三周內26次「封區」僅找出20宗個案，陽性比率不足0.1%，陳辯稱封區成效並非取決於是否找到個案，

咁on9 唔係用黎搵隱藏個案 咁用黎做咩

在於玩柒班市民

做office 點解唔洗打 做0售呢

飛機就打左，仲日日打TIM

支那測濟發發，港豬又送錢比支那做D 得三成準既測試

根本就係先屈公帑

再屈港人拎錢去做呢D濕鳩test 再奉上DNA

咁佢可唔可以講下量度成效方法？港府根本唔敢公開同大眾講清楚佢準則，因為佢對自己措施無信心，唔公開準則方便自己隨時轉口風，港府一班無能庸才仲敢自誇自己高水準

我覺得我會退守去超市同街市買送
DONKI 日日大撚把人

打完針會變同志喎, 不了

係呀，防疫緊要嘛

陳笑恥係弱智

你地唔好話佢呀

佢搵平機會告鳩你班人歧視弱智

陳肇始依個護士 真係狗官之中最廢嗰件
又要學淋病發癲 又要無 sense

今次香港仲衰過sars 無2022都唔洗諗件事會完 仲未計送移民潮
到時全世界打曬開曬關去旅行 香港人on99連食個飯都要留名

嫁唔出嘅心理變態打開個閪生晒蜘蛛網流綠色膿嘅老妖怪

佢就係唔想香港人離開到

到今日仲諗住呢個濕鳩正苦抗疫?

我阿媽係陳局長

今日可以迫你打疫苗 聽日就可以叫你打懵仔針 遲啲就叫你植入晶片 今日退一城 聽日輸十城 我寧願煮飯 唔做 gym 到真係入集中營冇得揀先會打 最少我無自願做奴隸